COLLECTION O
MNISZECH O
Monnaies O
& O
Médailles O
^ O
VRfyDE O
NUMISMATIQUE B-ORG
PARIS B-LOC
, O
1902 O
Collection O
mniszeeh O
CATALOGUE O
DES O
MO O
N O
AIES O
/ O
GfrEiaàUES O
ET O
ROMAINES O
# O
EN O
OR O
, O
ARGENT O
ET O
BRONZE O
i O
> O
« O
? O

1 O
Il O
\ O
Médailles O
françaises O
et O
étrangères O
LIVRES O
' O
DE O
NUMISMATIQUE B-ORG
DONT O
LA O
VENTE O
Par O
suite O
du O
décès O
de O
M O
. O
le O
Cte O
Léon B-PER
Mniszech I-PER
AURA O
LIEU O
A O
PARIS B-LOC
HOTEL B-ORG
DROUOT I-ORG
, O
SALLE O
No O
9 O
Le O
Jeudi O
17 O
Avril O
1902 O
A O
DEUX O
HEURES O
COMMISSAIRE-PRISEUR O
Me O
PAUL B-PER
CHEVALLIER I-PER
10 B-LOC
, I-LOC
rue I-LOC
Grange-Batelière I-LOC
, I-LOC
10 I-LOC
EXPERTS O
MM O
. O

ROLLIN B-PER
& O
FEUARDENT B-PER
4 B-LOC
, I-LOC
rue I-LOC
de I-LOC
Louvois I-LOC
, I-LOC
4 I-LOC
CONDITIONS O
DE O
LA O
VENTE O
La O
vente O
aura O
lieu O
au O
comptant O
. O

Les O
acquéreurs O
payeront O
dix O
pour O
cent O
en O
sus O
des O
adjudications O
. O

MONNAIES O
D'OR O
& O
D'ELECTRUM O
GRECQUES O
1 O
— O
Panorme B-LOC
ou O
Carthage B-LOC
. O

Tête O
de O
Cérès B-LOC
. O
if O
Cheval O
debout O
. O
— O
Syracuse B-null
. O

Tête O
d'Apollon B-PER
. O

Lyre O
. O

EL O
. O
2 O
p O
. O
2 O
— O
KOSQN O
. O

Brutus O
et O
les O
licteurs O
. O
^ O
Aigrie O
. O

OR O
. O

B O
. O
3 O
— O
Alexandre B-PER
le I-PER
Grand I-PER
. O

Tête O
de O
Pallas B-PER
. O

Victoire O
( O
fabrique O
barbare O
) O
. O

OR O
. O

B O
. O
4 O
— O
Eupator B-PER
, O
roi O
du O
Bosphore B-LOC
. O

Buste O
du O
roi O
. O
℟ O
ANY O
. O

Tête O
d'Antonin B-PER
. O

EL O
. O

B O
. O
5 O
— O
Sauromates B-PER
III I-PER
. O

Buste O
du O
roi O
. O

~ O
ΓΦ O
. O

Tête O
de O
Septime B-PER
Sévère I-PER
. O

EL O
. O

B O
. O
6 O
— O
Rhescouporis B-PER
III I-PER
. O

Buste O
du O
roi O
. O
℟ O
~ O
Bt O
< O
P O
. O

Tête O
de O
Caracalla B-PER
. O

EL O
. O

B O
. O
7 O
— O
La O
même O
pièce O
, O
avec O
~ O
ÂI O
< O
I O
> O
. O
— O
Fragment O
de O
la O
même O
pièce O
. O

EL O
. O

B O
. O
2 O
p O
. O

ROMAINES O
8 O
— O
. O
Néron B-PER
et O
Agrippine B-PER
jeune O
. O

Leurs O
têtes O
accolées O
. O

Néron B-PER
et O
Agrippine B-PER
dans O
un O
char O
à O
gauche O
. O

OR O
. O
9 O
— O
Titus B-PER
. O

Sa O
tête O
à O
droite O
, O
q O
La O
Fortune O
debout O
à O
gauche O
. O

OR O
. O
10 O
— O
Adrien B-PER
. O

Sa O
tête O
à O
droite O
. O

IVSTITIA O
AVG O
. O

La O
Justice O
assise O
à O
gauche O
. O

OR O
. O

T O
. O

B O
. O
11 O
— O
Adrien B-PER
. O

Son O
buste O
à O
droite O
. O

COS O
. O

III O
. O

L'empereur O
à O
cheval O
à O
droite O
. O

OR O
. O
.12 O
— O
Antonin B-PER
. O

Sa O
tête O
à O
droite O
. O
~ O
TR O
. O

POT O
. O

COS O
. O

II O
. O

La O
Piété O
debout O
à O
gauche O
. O

OR O
. O

T O
. O

B O
. O
13 O
— O
Hostilien B-PER
. O

Son O
buste O
à O
droite O
. O

PRINCIPI O
IVVENTVTIS O
. O

Le O
prince O
debout O
à O
gauche O
. O

Pièce O
trouée O
, O
très O
rare O
. O

Fruste O
. O

OR O
. O
14 O
— O
Constance B-PER
II I-PER
. O

FL O
. O

IVL O
. O

CONSTANTIVS O
. O

PERP O
. O

VG O
. O

Son O
buste O
diadémé O
à O
gauche O
. O
4 O
GLORIA B-PER
ROMANORVM I-PER
. O

A O
l'exergue O
: O
S O
. O

M O
. O

ANT O
. O

La O
ville O
de O
Constantinople B-LOC
, O
assise O
à O
gauche O
, O
tenant O
la O
Victoire O
, O
le O
pied O
gauche O
posé O
sur O
une O
proue O
de O
vaisseau O
( O
poids O
, O
19 O
gr O
. O
5 O
cent O
. O
; O
5 O
sousd'or O
) O
. O

Très O
rare O
. O

Fruste O
. O

Médaillon O
. O

OR O
. O
15 O
— O
Constance B-PER
II I-PER
. O

Buste O
à O
droite O
. O

VICTORIAE O
D O
. O

D O
. O

N O
. O

N O
. O

AVGG O
. O

Deux O
Victoires O
portant O
un O
bouclier O
. O

OR O
. O
16 O
— O
Valentinien B-PER
Ier I-PER
. O

Son O
buste O
à O
droite O
. O
~ O
VICTORIA O
AVGG O
. O

Deux O
empereurs O
assis O
. O

OR O
. O

B O
. O
17 O
— O
Valentinien B-PER
III I-PER
. O

Son O
buste O
à O
droite O
. O
~ O
VICTORIA O
AVGGG O
. O

Valentinien B-PER
debout O
. O

OR O
. O

B O
. O
18 O
— O
Honorius B-PER
. O

Son O
buste O
à O
droite O
. O
4 O
Même O
légende O
et O
même O
type O
. O

OR O
. O

ig O
— O
Zénon B-PER
. O

Son O
buste O
de O
face O
. O
℟ O
VICTORIA O
ANGGG O
. O

Victoire O
debout O
. O
— O
Autre O
, O
même O
type O
, O
tiers O
de O
sou O
barbare O
. O

OR O
. O
2 O
p O
. O
20 O
— O
Théodose B-PER
II I-PER
. O

Son O
buste O
de O
face O
. O
ù O
Rome B-LOC
assise O
. O

OR O
. O

T O
. O

B O
. O
21 O
— O
Maurice B-PER
Tibère I-PER
. O

Sou O
et O
tiers O
de O
sou O
frustes O
. O

OR O
. O
2 O
p O
. O
22 O
— O
Focas O
. O

Son O
buste O
de O
face O
. O
℟ O
VICTORIA O
AVGG O
. O

Victoire O
debout O
de O
face O
. O

OR O
. O

T O
. O

B O
. O
23 O
— O
Constant B-PER
II I-PER
. O

Son O
buste O
de O
face O
. O
℟ O
VICTORIA O
, O
etc O
. O

Croix O
sur O
des O
degrés O
. O

OR O
. O
24 O
— O
Constant B-PER
II I-PER
et O
ses O
fils O
. O

Buste O
de O
Constant B-PER
II I-PER
et O
de O
Constantin B-PER
IV I-PER
, O
de O
face O
. O
℟ O
VICTORIA O
, O
etc O
. O

Héraclius B-PER
et O
Tibère B-PER
debout O
. O

OR O
. O
2 O
p O
. O
25 O
— O
Constantin B-PER
IV I-PER
. O

Pogonat O
. O

Son O
buste O
armé O
de O
face O
. O

û O
Ses O
deux O
frères O
debout O
. O

OR O
. O

B O
. O
26 O
— O
Léon B-PER
III I-PER
. O

Son O
buste O
jeune O
de O
face O
. O
4 O
VICTORIA O
, O
etc O
. O

Croix O
sur O
des O
degrés O
. O

OR O
. O
27 O
— O
Théophile B-PER
, O
Michel B-PER
et O
Constantin B-PER
. O

Buste O
de O
Théophile B-PER
de O
face O
. O
℟ O
Bustes B-PER
de O
Michel B-PER
et O
de O
Constantin B-PER
. O

OR O
. O
28 O
— O
Basile B-PER
II I-PER
et O
Constantin B-PER
XI I-PER
. O

Leurs O
bustes O
de O
face O
. O
if O
Buste O
du O
Christ O
. O

OR O
. O
29 O
— O
Jean B-PER
I I-PER
. O

Zimiscès O
. O

Son O
buste O
de O
face O
, O
couronné O
par O
la O
Sainte-Vierge B-PER
. O
q O
Buste O
du O
Christ O
. O

OR O
. O
30 O
— O
Théodora B-PER
. O

Son O
buste O
de O
face O
, O
tenant O
un O
globe O
et O
un O
sceptre O
. O

Buste O
du O
Christ O
. O

Rare O
, O
légende O
barbare O
. O
' O
Pièce O
trouée O
. O

OR O
. O

B O
. O
31 O
— O
Constantin B-PER
XIII I-PER
. O

Ducas O
. O

L'empereur O
debout O
de O
face O
. O

Le B-PER
Christ I-PER
assis O
de O
face O
. O

OR O
. O
2 O
p O
. O
32 O
— O
Eudocie B-PER
, O
Romain B-PER
IV I-PER
et O
sa O
famille O
. O

Trois O
figures O
debout O
de O
chaque O
côté O
de O
la O
médaille O
. O

OR O
. O
33 O
— O
Michel B-PER
VII I-PER
. O

Son O
buste O
de O
face O
. O
4 O
Buste O
du O
Christ O
de O
face O
. O

OR O
. O
34 O
— O
Jean B-PER
II I-PER
. O

L'empereur O
debout O
de O
face O
, O
couronné O
par O
la O
Sainte-Vierge B-PER
. O
4 O
Le B-PER
Christ I-PER
assis O
de O
face O
. O

OR O
. O
3 O
p O
. O
35 O
— O
Monnaies O
concaves O
avec O
légendes O
effacées O
. O

OR O
. O
3 O
p O
. O
3G O
— O
Quatre O
petites O
pièces O
arabes O
, O
russes O
, O
etc O
. O
6 O
grammes O
. O

OR O
. O
4 O
p O
. O
37 O
— O
Bérénice O
, O
femme O
de O
Ptolémée B-PER
III I-PER
. O

Tête O
de O
Bérénice O
à O
droite O
. O

~ O
BASIAI2SH2 O
BEPENIKHS O
. O

Corne O
d'abondance O
. O

Charmante O
petite O
pièce O
de O
coin O
faux O
. O

OR O
. O
38 O
— O
Métaponte O
et O
Panticapée O
. O

Pièces O
fausses O
( O
21 O
gr O
. O
) O
. O

OR O
. O
2 O
p O
. O

MONNAIES O
D'ARGENT O
ET O
DE O
BRONZE O
GRECQUES O
39 O
— O
Agrigente O
. O

Aigle O
à O
droite O
. O
q O
Crabe O
. O

Tétradrachme O
. O

AR O
. O
40 O
— O
Panorme B-LOC
. O

Tête O
d'Hercule B-PER
jeune O
à O
droite O
. O

Légende O
phénicienne O
. O

Buste O
de O
cheval O
à O
gauche O
; O
derrière O
, O
un O
palmier O
. O

Tétradrachme O
. O

AR O
. O
41 O
— O
Marseille B-LOC
, O
Naples B-LOC
, O
Velia B-LOC
, O
Cromna B-LOC
. O

AR O
. O
4 O
p O
. O
42 O
— O
Macédoine B-LOC
. O

Tête O
de O
Diane B-PER
. O

Massue O
. O
— O
Alexandre B-PER
le I-PER
Grand I-PER
. O

Tétradrachme O
. O

AR O
. O
2 O
p O
. O
43 O
— O
Mithridate B-PER
VI I-PER
. O

Sa O
tête O
à O
droite O
. O
4 O
Cerf O
Fabrique O
barbare O
. O

Tétradrachme O
. O

AR O
. O
44 O
— O
Cos O
. O

KOS O
. O

Athlète O
debout O
de O
face O
, O
s'apprêtant O
à O
. O
lancer O
le O
disque O
; O
derrière O
, O
un O
trépied O
. O

Crabe O
au O
milieu O
d'un O
carré O
creux O
. O

Rare O
. O

Tétradrachme O
. O

AR O
. O
45 O
— O
Antiochus B-PER
VIII I-PER
, O
Antiochus B-PER
X I-PER
. O

Jupiter B-PER
assis O
. O

Tétradrachme O
. O

AR O
. O
2 O
p O
. O

B O
. O
46 O
— O
Jugurtha B-PER
. O
— O
Juba B-null
I I-null
. O

AR O
. O
2 O
p O
. O

B O
. O
47 O
— O
Monnaies O
grecques O
diverses O
( O
728 O
grammes O
) O
. O

AR O
. O
135 O
p O
. O
48 O
— O
Rois O
Parthes O
. O

AR O
. O
38 O
p O
. O
49 O
— O
Rois O
Sassanides O
. O

AR O
. O
12 O
p O
. O
50 O
— O
Monnaies O
diverses O
, O
médaillons O
, O
etc O
. O

Coins O
faux O
ou O
pièces O
coulées O
( O
689 O
grammés O
) O
. O

AR O
. O
44 O
p O
. O
51 O
— O
Monnaies O
grecques O
de O
bronze O
, O
classées O
, O
vendues O
en O
bloc O
avec O
leurs O
cartons O
. O

M O
. O
310 O
p O
. O
52 O
— O
Monnaies O
grecques O
diverses O
. O

M O
. O
280 O
p O
. O
53 O
— O
Autre O
lot O
, O
monnaies O
grecques O
frustes O
ou O
fausses O
. O

Æ O
. O
450 O
p O
. O

ROMAINES O
54 O
— O
Lépide B-PER
et O
Octave B-PER
. O

Tête O
de O
Lépide B-PER
à O
droite O
. O
if O
Tête O
d'Octave B-PER
. O

AR O
. O
55 O
— O
Plotine B-PER
. O

PLOTINA O
AVG O
. O

IMP O
. O

TRAIANI O
. O

Son O
buste O
à O
droite O
. O

CAES O
. O

AVG O
. O
, O
etc O
. O

Vesta O
assise O
. O

AR O
. O

B O
. O
56 O
— O
Dide B-PER
Julien I-PER
. O
4 O
RECTOR O
ORBIS O
. O

AR O
. O
1 O
p O
. O
— O
℟ O
La O
Fortune O
. O

G O
. O

B O
. O
1 O
p O
. O
57 O
— O
Pertinax B-PER
. O
℟ O
PROVID O
. O

DEORVM O
. O

AR O
. O

B O
. O
58 O
— O
Pertinax B-PER
. O
℟ O
AEQVIT O
. O

AVG O
, O
, O
etc O
. O

AR O
. O
1 O
p O
. O
— O
℟ O
La O
Providence O
. O

M O
. O

B O
. O
1 O
p O
. O
59 O
— O
Plautille B-PER
. O
℟ O
CONCORDIA O
. O

AR O
. O
2 O
p O
. O
60 O
— O
Macrin B-PER
. O

AR O
. O
8 O
p O
. O
61 O
— O
Aquilia B-PER
Severa I-PER
. O

AR O
. O
3 O
p O
. O
62 O
— O
Orbiane B-PER
. O
if O
CONCORD O
. O

AVGG O
. O

AR O
. O
63 O
— O
Balbin B-null
. O

AR O
. O
2 O
p O
. O
64 O
— O
Hostilien B-PER
, O
Emilien B-PER
, O
Mariniane B-PER
. O

BIL O
. O
10 O
p O
. O
65 O
— O
Magnia B-PER
Urbica I-PER
, O
Nigrinien B-PER
. O

P O
. O

B O
. O
3 O
p O
. O
66 O
— O
Dioclétien B-PER
, O
Maximien B-PER
Hercule I-PER
, O
Constance B-PER
Chlore I-PER
, O
Constantin B-PER
I I-PER
. O

AR O
. O
6 O
p O
. O
67 O
— O
Valérie B-PER
, O
Romulus B-PER
. O

M O
. O

B O
. O
et O
P O
. O

B O
. O
5 O
p O
. O
68 O
— O
Constance B-PER
II I-PER
. O

AR O
. O
6 O
p O
. O
69 O
— O
Julien B-PER
II I-PER
, O
Valentinien B-PER
I I-PER
, O
Valens B-PER
, O
Gratien B-PER
. O

AR O
. O
7 O
p O
. O
70 O
— O
Valentinien B-PER
II I-PER
, O
Théodose B-PER
I I-PER
. O

AR O
. O
6 O
p O
. O
71 O
— O
Victor B-PER
. O

AR O
. O

B O
. O
72 O
— O
Eugène B-PER
. O

AR O
. O

T O
. O

B O
. O
73 O
— O
Constantin B-PER
III I-PER
, O
Jovin B-PER
. O

AR O
. O
2 O
p O
. O
74 O
— O
Magnus B-PER
Maximus I-PER
, O
Honorius B-PER
, O
Valentinien B-PER
III I-PER
, O
Arcadius B-PER
. O

AR O
. O
4 O
p O
. O
6 O
MONNAIES O
DIVERSES O
VENDUES O
EN O
LOTS O
« O
• O
75 O
— O
Monnaies O
de O
la O
République O
romaine O
. O

AR O
. O
65 O
p O
. O
76 O
— O
D'Auguste B-PER
à O
Maximien B-PER
I I-PER
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
77 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
78 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
79 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
80 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
81 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
82 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
83 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
100 O
p O
. O
84 O
— O
Idem O
. O

AR O
. O
93 O
p O
. O
85 O
— O
De O
Gordien B-PER
III I-PER
à O
Postume B-PER
. O

BIL O
. O
147 O
p O
. O
86 O
— O
Monnaies O
byzantines O
. O

AR O
. O
18 O
p O
. O
87 O
— O
D'Auguste O
à O
Postume B-PER
. O

G O
. O

B O
, O
279 O
p O
. O
88 O
— O
D'Auguste O
à O
Gallien B-PER
. O

M O
. O

B O
. O
264 O
p O
. O
89 O
— O
De O
Dioclétien B-PER
à O
Honorius B-PER
. O

M O
. O

B O
. O
110 O
p O
. O
90 O
— O
D'Auguste O
à O
Arçadius B-PER
. O

P O
. O

B O
. O
374 O
p O
. O
91 O
— O
Monnaies O
byzantines O
de O
divers O
modules O
. O

BR O
. O
87 O
p O
. O
92 O
— O
Monnaies O
frustes O
ou O
fausses O
. O

BR O
. O
180 O
p O
. O
93 O
— O
Pièces O
fausses O
. O

AR O
. O
et O
BR O
. O
18 O
p O
. O
94 O
— O
As O
romains O
et O
divisions O
. O

BR O
. O
i5 O
p O
. O
95 O
— O
Monnaies O
polonaises O
. O

Écus O
. O

AR O
. O
5 O
p O
. O
96 O
— O
Monnaies O
françaises O
et O
étrangères O
. O

Écus O
et O
divisions O
. O

AR O
. O
19 O
p O
. O
• O
97 O
— O
Monnaies O
françaises O
et O
étrangères O
. O

BIL O
. O
24 O
p O
. O
98 O
— O
Monnaies O
françaises O
et O
étrangères O
. O

Cu O
. O
55o O
p O
. O
99 O
— O
Monnaies O
polonaises O
. O

BIL O
. O
158 O
p O
. O
100 O
— O
Monnaies O
arabes O
. O

BIL O
. O
ou O
Cu O
. O
34 O
p O
. O
101 O
— O
Médailles O
françaises O
et O
étrangères O
. O

AR O
. O
19 O
p O
. O
102 O
— O
Médailles O
françaises O
et O
étrangères O
. O

Fer O
de O
Berlin B-LOC
et O
BR O
. O
125 O
p O
. O
103 O
— O
Deux O
loupes O
montées O
sur O
cuivre O
et O
sur O
corne O
. O
104 O
— O
Billets O
de O
banque O
polonais O
, O
n'ayant O
plus O
cours O
. O
6 O
p O
. O

LIVRES O
DE O
NUMISMATIQUE B-ORG
io5 O
— O
Banduri B-PER
. O

Numismata O
imperatorum O
romanorum O
, O
etc O
. O

Paris B-LOC
, O
1718 O
. O
2 O
vol O
. O
in-f O
° O
, O
rel O
. O
106 O
— O
Beger B-PER
. O

Thesaurus O
brandenburgicus O
: O
gemmarum O
et O
numismatum O
greecorum O
, O
etc O
. O
i O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
rel O
. O
, O
tranches O
dorées O
. O
107 O
— O
Brenner B-PER
. O

Thesaurus O
numorum O
sueo-gothicorum O
. O

Stockholm B-LOC
, O
173 O
1 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
40 O
, O
rel O
. O
108 O
— O
Castelli B-PER
. O

Siciliae O
populorum O
et O
urbium O
, O
etc O
. O

Panorme B-LOC
, O
1781 O
. O
1 O
vol O
. O
in-f O
° O
, O
br O
. O
, O
109 O
— O
Cohen B-PER
. O

Monnaies O
de O
la O
République O
romaine O
. O

Paris B-LOC
, O
1857 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
40 O
, O
rel O
. O
110 O
— O
Cohen B-PER
. O

Monnaies O
frappées O
sous O
l'Empire O
romain O
. O
ire O
éd O
. O

Paris B-LOC
, O
1859 O
, O
t O
. O
1 O
à O
V O
. O
5 O
vol O
. O
, O
br O
. O
111 O
— O
Tome B-PER
V I-PER
du O
même O
ouvrage O
. O
1 O
vol O
. O
, O
br O
. O
112 O
— O
Combe B-PER
( O
C O
. O
) O
. O

Musée B-ORG
Hunter I-ORG
. O

Londres B-LOC
, O
1782 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
40 O
, O
cart O
. O
113 O
— O
Cristiani B-PER
. O

Thesauri O
britannici O
pars O
prima O
. O

Vienne B-LOC
, O
1762 O
. O
1 O
vol O
. O
, O
rel O
. O
1 O
14 O
— O
Eckhel B-PER
. O

Doctrina O
numorum O
veterum O
. O

Vienne B-LOC
, O
1792 O
. O
8 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
cart O
. O
115 O
— O
Goltzius B-PER
. O

Græciæ O
ejusdem O
insularum O
et O
Asiæ-Minoris O
numismata O
. O
i O
vol O
. O
in-f O
° O
, O
rel O
. O
116 O
— O
Hirsch B-PER
. O

Bibliotheca B-ORG
numismatica I-ORG
. O

Nuremberg B-LOC
, O
1770 O
. O
1 O
vol O
. O
in-fo O
, O
rel O
. O
117 O
— O
Jobert B-PER
. O

La O
Science O
des O
médailles O
. O

Paris B-LOC
, O
1739 O
. O
2 O
vol O
. O
in O
- O
12 O
, O
rel O
. O
» O
118 O
— O
Khell B-PER
( O
LeP O
. O
) O
. O

Ad O
numismata O
imperatorum O
romanorum O
aurea O
et O
argentea O
subplementum O
. O

Vienne B-LOC
, O
1767 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
40 O
, O
rel O
. O
119 O
— O
Liebe B-PER
( O
C O
. O

- O
S O
. O
) O
. O

Gotha O
numaria O
, O
etc O
. O

Amsterdam B-LOC
, O
1730 O
. O
1 O
vol O
. O
in-f O
° O
, O
rel O
. O
120 O
— O
Lindsay B-PER
. O

A O
view O
of O
the O
history O
and O
coinage O
of O
the O
Parthians O
. O

Cork B-LOC
, O
1852 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
12 O
pl O
. O
, O
cart O
. O
121 O
— O
Lipsius B-PER
( O
Jean-Godefroy B-PER
) O
. O

Dissertations O
sur O
la O
rareté O
des O
médailles O
antiques O
, O
traduit O
de O
Jean B-PER
Kinkerton I-PER
. O

Dresde B-LOC
, O
1795 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
br O
. O
122 O
— O
Mionnet B-PER
. O

Description O
des O
médailles O
antiques O
. O
6 O
vol O
. O
, O
et O
supplément O
, O
9 O
vol O
. O
, O
en O
tout O
i5 O
vol O
. O
in O
- O
8 O
° O
, O
reliés O
. O

Pl O
. O
, O
1 O
vol O
. O
, O
br O
. O

Le O
titre O
du O
tome B-PER
I I-PER
est O
manuscrit O
. O
123 O
— O
Morellius B-PER
. O

Thesaurus O
numismatum O
imperatorum O
. O

Amsterdam B-LOC
, O
1752 O
. O
3 O
vol O
. O
in-f O
° O
, O
rel O
. O
124 O
— O
Neumann B-PER
. O

Populorum O
et O
regum O
numi O
veteres O
inediti O
. O

Vienne B-LOC
, O
1779 O
. O
2 O
tomes O
en O
1 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
rel O
. O
125 O
— O
Patin B-PER
( O
Ch O
. O
) O
. O

Imperatorum O
romanorum O
numismata O
. O

Strasbourg B-LOC
, O
1671 O
. O
1 O
vol O
. O
in-f O
° O
, O
rel O
. O
126 O
— O
Potocki B-PER
( O
Comte B-PER
Jean I-PER
) O
. O

Principes O
de O
chronologie O
pour O
les O
temps O
antérieurs O
aux O
Olympiades O
. O

Saint-Pétersbourg B-ORG
, O
1810 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
rel O
. O
127 O
— O
Rasche B-LOC
( O
J.Ch O
. O
) O
. O

Lexicon O
universœ O
rei O
numariae O
, O
etc O
. O

Tomes B-PER
1 O
à O
V O
en O
10 O
parties O
; O
tome B-PER
VI I-PER
, O
ire O
partie O
. O

Leipzig B-LOC
, O
1785 O
. O

II O
vol O
. O
in O
- O
8 O
° O
, O
rel O
, O
128 O
— O
Rollin B-PER
et O
Feuardent B-PER
. O

Catalogue O
de O
monnaies O
grecques O
. O

Ire O
partie O
, O
Europe B-LOC
. O

Paris B-LOC
, O
1862 O
. O
— O
Catalogue O
de O
monnaies O
françaises O
. O

Paris B-LOC
, O
1861 O
. O
2 O
vol O
. O
, O
br O
. O
129 O
— O
Romanzoff B-PER
( O
Comte O
de O
) O
. O

Description O
d'une O
médaille O
de O
Sparto.cus O
. O

Saint-Pétersbourg B-PER
, O
1824 O
. O

Une O
brochure O
in O
- O
8 O
° O
. O
130 O
— O
Sabatier B-PER
. O

Monnaies O
byzantines O
. O

Paris B-LOC
, O
1862 O
. O
2 O
vol O
. O
in O
- O
8 O
° O
, O
br O
. O
131 O
— O
Sabatier B-PER
. O

Iconographie O
d'une O
collection O
de O
5.000 O
médailles O
. O

Saint-Pétersbourg B-LOC
, O
1847 O
. O
1 O
vol O
. O
in-f O
° O
, O
rel O
. O
132 O
— O
Saulcy B-PER
( O
De O
) O
. O

Essai O
de O
classification O
des O
suites O
monétaires O
byzantines O
. O

Metz B-LOC
, O
1836 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
8 O
° O
et O
1 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
. O

Atlas B-LOC
, O
33 O
pl O
. O
, O
rel O
. O
133 O
— O
Sestini B-PER
. O

Lettere O
et O
dissertazioni O
numismatiche O
, O
etc O
. O

Tome B-PER
IX I-PER
, O
3 O
ex O
. O
134 O
— O
Sestini B-PER
. O

Classes O
generales O
seu O
moneta O
vetus O
urbium O
, O
etc O
. O

Florence B-LOC
, O
1821.1 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
3 O
ex O
. O
, O
br O
. O
135 O
— O
Spanheim B-PER
. O

Les O
Césars O
de O
l'empereur O
Julien B-PER
. O

Amsterdam B-LOC
, O
1728 O
. O
1 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
cart O
. O
1 O
36 O
— O
Visconti B-PER
( O
Alex B-PER
. O
) O
. O

Indicazione O
delle O
medaglie O
antiche O
del O
SrP O
. O

Vitali O
. O

Rome B-LOC
, O
i8o5 O
. O
2 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
br O
. O
137 O
— O
Wiczay B-PER
. O

Musei O
Hedervarii O
, O
etc O
. O

Vienne B-LOC
, O
1814 O
. O
2 O
vol O
. O
in O
- O
4 O
° O
, O
pl O
. O
, O
cart O
. O
138 O
— O
Catalogues O
divers O
et O
manuscrits O
. O
9 O
pièces O

. O

* O
139 O
— O
Quatre-vingt-seize O
cartons O
rouges O
, O
bordure O
dorée O
, O
32 O
X O
27 O
, O
percés O
de O
trous O
de O
différentes O
grandeurs O
. O
140 O
— O
Trente-deux O
tiroirs O
en O
bois O
, O
percés O
de O
trous O
de O
différentes O
grandeuj O
» O
r O
— O

