CATALOGUE O
D'UNE O
COLLECTION O
DE O
MONNAIES O
FRANÇAISES O
ROYALES O
& O
SEIGNEURIALES O
ET O
DE O
MEDAILLES O
ROMAINES O
DONT O
LA O
VENTE O
AUX O
ENCHÈRES O
PUBLIQUES O
AURA O
LIEU O
HOTEL B-LOC
DES I-LOC
COMMISSAIRES I-LOC
- I-LOC
PRISEURS I-LOC
Rue B-LOC
Drouot I-LOC
, I-LOC
n I-LOC
° I-LOC
5 I-LOC
SALLE O
N O
" O
6 O
, O
AU O
1er O
Le O
Samedi O
11 O
Février O
1860 O
Par O
le O
ministère O
de O
Me O
DELBERGUE-CORMONT B-PER
, O
Cre-Priseur O
, O
rue B-LOC
de I-LOC
Provence I-LOC
, I-LOC
8 I-LOC
. O

Assisté O
de O
M O
. O

ROLLIN B-PER
, O
Expert O
, O
rue B-LOC
Vivienne I-LOC
, I-LOC
12 I-LOC
. O

RENOU B-ORG
& I-ORG
MAULDE I-ORG
IMPRIMEURS O
DE O
LA O
COMPAGNIE O
DES O
COMMISSAIRES-PRISEURS O
rue B-LOC
de I-LOC
Rivoli I-LOC
, I-LOC
144 I-LOC
1860 O
CONDITIONS O
DE O
LA O
VENTE O
Elle O
sera O
faite O
au O
comptant O
. O

Les O
acquéreurs O
paieront O
, O
en O
sus O
des O
adjudications O
, O
cinq O
pour O
cent O
applicables O
aux O
frais O
de O
vente O
. O

CATALOGUE O
DE O
MONNAIES O
FRANÇAISES O
ET O
JJE O
MÉDAILLES O
ROMAINES O
. O

MONNAIES O
FRANÇAISES O
Époque O
mérovingienne O
. O
1 O
MAXIMVS O
. O

MO O
. O

Tête O
laurée O
à O
droite O
de O
Sigebert B-PER
. O
~ O
. O

BANNA-CIACO O
FIT O
. O

Vase O
à O
deux O
anses O
surmonté O
d'une O
croix O
. O

Fleur O
de O
coin O
. O

Or O
. O

Pépin B-PER
, O
roi O
d'Austrasie O
, O
741 O
- O
752 O
. O
2 O
Tète O
laurée O
à O
gauche O
. O
~ O
. O

Monogramme O
de O
Pépin B-PER
, O
autour O
AVSTRASIVS B-LOC
. O

Fruste O
du O
côté O
de O
la O
tête O
. O
' O

Or O
. O

DEUXIÈME O
RACE O
. O

Charlemagne B-PER
, O
768 O
- O
814 O
, O
3 O
M O
elle O
. O
+ O
METVLLO B-LOC
. O

Monogramme O
de O
KAROLVS O
. O
~ O
. O

CARLVS O
REX O
. O

FR O
. O

Croix O
. O

Denier O
beau O
. O
4 O
Melle O
. O
+ O
METVLLO B-LOC
. O

Croix O
. O
~ O
. O

Grand O
monogramme O
. O

Obole O
. O

Louis-Ie-Déhonnaire B-PER
, O
814 O
- O
840 O
5 O
+ O
HLVDOVICVS O
. O

IMP O
. O

Croix O
cantonnée O
de O
4 O
points O
. O

XPIS-TIANA O
RELIGIO O
. O

Au O
type O
du O
temple O
. O
2 O
pièces O
. O

Charles B-PER
II I-PER
dit I-PER
le I-PER
Chauve I-PER
, O
840 O
- O
877 O
. O
6 O
Chartres B-LOC
. O
+ O
GRHATIA O
D-I O
REX O
. O

Monogramme O
de O
Charles B-PER
. O

R O
. O

CARNOTIS O
CIVITAS O
. O

Croix O
. O
7 O
Courtsessin O
. O
+ O
Même O
type O
. O

HCVRTISASSONIEN O
. O

Croix O
. O
8 O
Le B-LOC
Mans I-LOC
. O
+ O
Même O
type O
. O
~ O
. O

CINOMANIS O
CIVITAS O
. O

Croix O
. O

Louis B-PER
- I-PER
le-Bègue I-PER
, O
877 O
- O
879 O
. O
9 O
Tours B-LOC
. O

MISERIGORD-IA O
D O
i O
REX O
. O

Louis B-PER
en O
monogramme O
. O

TVRONES O
CIVIS O
. O

Croix O
. O

Denier O
. O

Fleur O
de O
coin O
. O

Louis B-PER
III I-PER
ilit I-PER
l'Aveugle I-PER
, O
879 O
- O
882 O
. O
10 O
Arles B-LOC
, O
+ O
LVDOWICVS O
. O

Croix O
. O
~ O
. O

ARELA O
CIVIS O
. O

Monogramme O
carlovingien O
. O

Carloman B-PER
, O
879 O
- O
884 O
. O
11 O
Limoges B-LOC
, O
+ O
CAROMS O
. O

Croix O
. O
~ O
. O

LIMOVIX-CIVI O
. O

Monogramme O
très-beau O
. O
12 O
Arles B-LOC
, O
+ O
CARLEMANVS O
RE O
. O

Croix O
, O
~ O
. O

ARIIA O
CIVIS O
. O

Beau O
. O

Charles-le-Gros B-PER
, O
884 O
- O
887 O
. O
13 O
Bourges B-LOC
, O
+ O
. O

CARLVS O
IMP O
. O

AVG O
. O

Croix O
. O
~ O
. O

BITVRICES O
CIVIT O
. O

Monogramme O
beau O
. O
14 O
Clermont B-LOC
. O
+ O
CARLVS O
REX O
. O

Croix O
. O
~ O
. O

CLAROMVNT O
. O

Monogramme O
. O

Eudes B-PER
, O
887 O
- O
898 O
. O
15 O
Mois B-LOC
. O
+ O
MISERICORDIA O
DE-i O
. O

Eudes B-PER
en O
monogramme O
. O
fy O
. O

BLESIANIS O
CASTRO O
. O

Croix O
. O
2 O
pièces O
. O
16 O
Orléans B-LOC
, O
GRATIA O
D-I O
. O

Eudes B-PER
en O
monogramme O
. O
~ O
. O

AVRELIANIS O
CIVITAS O
. O

Croix O
. O
17 O
Toulouse B-LOC
. O

ODDO O
. O

REX O
. O

FRC O
. O
en O
légende O
circulaire O
. O

Croix O
. O
~ O
. O

TOLOSA O
CIVI O
; O
dans O
le O
champ O
, O
ODDO O
. O

Très-beau O
. O

Robert B-PER
Ier I-PER
, O
922 O
- O
923 O
. O
18 O
Tours B-LOC
. O
+ O
MISERICORDIA O
DEI O
. O

Monogramme O
de O
Robert B-PER
. O
~ O
HTV-RONIS O
CIVITAS O
. O

Rare O
. O

Raoul B-PER
, O
923 O
- O
936 O
. O
19 O
Paris B-LOC
. O

GRATIA O
DI O
REX O
. O

Monogramme O
de O
Raoul B-PER
. O

IV O
. O

PARISI O
CIVITAS O
en O
deux O
lignes O
dans O
le O
champ O
. O

Très-rare O
. O

Belle O
. O

Louis B-PER
IV I-PER
dit I-PER
d'Outre-mer I-PER
, O
936 O
- O
954 O
. O
20 O
Langres B-LOC
. O

LVDOWICVS O
; O
dans O
le O
champ O
, O
RX O
. O
~ O
. O

LINGONTS O
CIVI O
. O

Croix O
. O

Lotliaire B-PER
, O
954 O
- O
986 O
. O
21 O
Bourges B-LOC
. O

LOTERIVS O
REX O
. O

Croix O
, O
~ O
. O

BITVRICES O
CIVITAS O
. O

Temple O
surmonté O
d'une O
croix O
. O

TROISIÈME O
RACE O
. O

Robert B-PER
II I-PER
, O
996 O
- O
1031 O
. O
22 O
Laon B-LOC
. O

Tête O
de O
face O
. O

Tête O
d'Adalberon O
. O

Deux O
deniers O
, O
dont O
un O
très-beau O
. O

Louis B-PER
VI I-PER
, O
1108 O
- O
11137 O
. O
23 O
Etampes B-LOC
. O

Un O
denier O
très-beau O
. O

Louis B-PER
IX I-PER
, O
1226 O
- O
1270 O
. O
24 O
LVDOVICVS B-LOC
, O
ETC O
. O
2 O
gros O
tournois O
dont O
un O
à O
fleur O
de O
coin O
, O
et O
un O
denier O
tournois O
. O
3 O
pièces O
. O

Philippe B-PER
IV I-PER
dit O
le O
Bel O
, O
1285 O
- O
1314 O
. O
25 O
MONETA O
DUPLEX O
. O

" O
Double O
Parisis O
. O
— O
P O
. O
s O
. O

R O
. O
dans O
les O
angles O
de O
la O
croix O
( O
obole O
) O
. O

Louis B-PER
X I-PER
, O
1314 O
- O
1316 O
. O
26 O
Gros O
tournois O
avec O
l'étoile O
sous O
la O
6e O
lettre O
. O

Fleur O
de O
coin O
. O

Philippe B-PER
V I-PER
, O
1316 O
- O
1325 O
. O
27 O
Mouton B-LOC
d'or I-LOC
. O

Très-beau O
et O
rare O
. O

Philippe B-PER
V I-PER
! O

, O
1327 O
- O
1350 O
. O
28 O
Gros O
tournois O
. O
3 O
pièces O
dont O
une O
à O
fleur O
de O
coin O
. O

Jean B-PER
II I-PER
, O
1350 O
- O
1364 O
. O
29 O
Gros O
tournois O
à O
la O
couronne O
( O
Lebl O
. O
216 O
, O
no O
10 O
, O
Rign O
. O
90 O
, O
argent O
pur O
. O
) O
30 O
Blanc O
à O
la O
couronne O
( O
Leb1 O
. O
217 O
A O
n O
° O
3 O
, O
Rign O
. O
93 O
, O
argent O
pur O
. O
) O
31 O
( O
1358 O
) O
Blanc O
à O
la O
couronne O
avec O
FRANCORV O
. O

REX O
( O
Rign O
. O
96 O
) O
. O
32 O
Blanc O
aux O
deux O
couronnes O
avec O
FRANC O
( O
Lebl O
. O
17 O
A O
no O
7 O
Rign O
. O
97 O
) O
. O
33 O
( O
1359 O
) O
Double O
tournois O
aux O
irois O
lis O
couronnés O
( O
Rign O
. O
99 O
. O

Rare O
. O
34 O
( O
1359 O
) O
Blanc O
au O
châtel O
fleurdelisé O
( O
Rign O
. O
102 O
) O
. O
35 O
( O
1361 O
) O
. O

Blanc O
au O
châtel O
fleurdelisé O
avec O
FRANCORVM O
REX O
( O
Rign O
. O
104 O
) O
. O

Très-rare O
. O

Charles B-PER
VI I-PER
, O
1380 O
- O
1422 O
. O
36 O
Mou B-LOC
ton I-LOC
d'or I-LOC
. O

Fleur O
de O
coin O
. O
37 O
Ecu O
d'or O
à O
la O
couronne O
. O
~ O
. O

Croix O
florencée O
dans O
un O
cercle O
. O

Fleur O
de O
coin O
. O
38 O
3 O
blancs O
variés O
et O
un O
gros O
tournois O
. O
4 O
pièces O
. O

Charles B-PER
VII I-PER
, O
1422 O
- O
14G1 O
. O
39 O
Royal O
d'or O
; O
n'est O
ni O
dans O
Leblanc O
ni O
dans O
Comb O
. O

Très-beau O
, O
le O
manteau O
est O
plus O
orné O
. O
40 O
Blanc O
au O
croissant O
. O

OBOLVS O
CIVIS O
. O

Croix O
. O
~ O
. O

KAROLVS O
REX O
. O

Fleur O
de O
lis O
. O

Obole O
belle O
. O

Louis B-PER
XI I-PER
, O
1461 O
- O
1483 O
. O
41 O
Blanc O
. O
2 O
variétés O
. O

Charles B-PER
VIII I-PER
, O
1483 O
- O
1497 O
, O
42 O
Blancs O
dont O
trois O
à O
l'hermine O
et O
deux O
- O
pour O
le O
Dauphiné O
. O

Très-beaux O
. O
pièces O
. O
43 O
Blanc O
à O
la O
couronne O
. O
3 O
pièces O
. O

Très-beaux O
. O
— O
KAROLV O
. O

Grand O
K O
couronné O
accosté O
de O
deux O
lis O
. O

Louis B-PER
XII I-PER
, O
1497 O
- O
1514 O
. O
44 O
Un O
écu O
d'or O
au O
porc-épic O
. O
45 O
1 O
Deux O
blancs O
dont O
un O
pour O
le O
Dauphiné O
. O
47 O
Milan B-LOC
. O

Teston B-LOC
. O

LVDOYICVS O
D O
. O

G O
. O

FRANCOR O
. O

REX O
. O

Buste O
du O
roi O
à O
droite O
, O
la O
tête O
couverte O
d'un O
chaperon O
orné O
de O
lis O
, O
et O
un O
lis O
sur O
la O
poitrine O
. O
~ O
. O

ME-D-IOLA-NI O
. O

DVX O
. O

Saint B-PER
Ambroise I-PER
galoppant O
au-dessus O
de O
l'écu O
royal O
de O
France B-LOC
. O

Rare O
et O
très-beau O
. O

François B-PER
ler I-PER
, O
1514 O
- O
1546 O
. O
48 O
) O
Teston B-LOC
et O
un O
demi O
feston O
. O

Busta O
ceint O
de O
la O
couronne O
49 O
j O
royale O
tourné O
à O
droite O
. O
~ O
. O

NO O
. O

NOBIS O
DNE O
, O
ETC O
. O

Ecu O
de O
France B-LOC
accosté O
de O
deux O
F O
couronnés O
. O
50 O
Autre O
. O

Le O
roi O
cuirassé O
, O
coiffé O
d'une O
couronne O
radiée O
et O
fleurdelisée O
. O
~ O
. O

NO O
. O

NOBIS O
, O
ETC O
. O

Ecu O
de O
France B-LOC
dans O
une O
épicycloïde O
. O

Frappé O
à O
Lyon B-LOC
. O

Rare O
. O
51 O
Autre O
. O

Buste O
à O
droite O
aux O
longs O
cheveux O
, O
coiffé O
d'une O
couronne O
royale O
, O
frappé O
pour O
le O
Dauphiné O
. O
52 O
Blanc O
. O

Trois O
pièces O
variées O
dont O
une O
à O
la O
marque O
v O
, O
frappée O
à O
Turin B-LOC
. O

Rare O
. O
53 O
Deniers O
tournois O
. O
2 O
pièces O
variées O
. O

Henri B-PER
II I-PER
, O
1547 O
- O
1559 O
. O
54 O
Teston B-LOC
. O

Buste O
à O
droite O
. O
~ O
. O

XPS O
VINCIT O
, O
ETC O
. O

Ecu O
timbré O
d'une O
courpnne O
mi-partie O
de O
France B-LOC
et O
de O
Dauphiné O
, O
accosté O
de O
deux O
H O
couronnés O
, O
1560 O
. O
z O
. O

( O
Grenoble B-LOC
) O
. O

— O
Demi O
teston O
. O

Buste O
du O
roi O
à O
droite O
, O
ceint O
d'une O
couronne O
royale O
, O
etc O
. O
~ O
. O

Ecu O
de O
France B-LOC
accosté O
de O
deux O
H O
couronnés O
, O
1549 O
. O

D O
. O

( O
Lyon B-LOC
) O
. O
55 O
Teston B-LOC
. O

Tête O
laurée O
et O
barbue O
à O
droite O
, O
ceinte O
d'une O
couronne O
de O
laurier O
. O
~ O
. O

CHRS O
VINCIT O
et O
écu O
couronné O
, O
lettre O
A O
. O

Paris B-LOC
. O

Très-belle O
pièce O
, O
frappée O
au O
balancier O
, O
sans O
date O
. O
56 O
Teston B-LOC
. O

Buste O
du O
roi O
cuirassé O
, O
la O
tête O
ceinte O
d'une O
couronne O
de O
laurier O
, O
tournée O
à O
droite O
. O
~ O
. O

CHRS O
, O
ETC O
. O

Ecu O
de O
France B-LOC
. O
1554 O
- O
55 O
. O

Frappé O
au O
balancier O
à O
Paris B-LOC
. O
2 O
pièces O
dont O
une O
très-belle O
. O
57 O
Un O
gros O
de O
Nesle O
et O
3 O
douzains O
variés O
, O
dont O
un O
pour O
le O
Dauphiné O
. O
4 O
pièces O
. O

Charles B-PER
IX I-PER
, O
1460 O
- O
1574 O
. O
58 O
Ecu O
d'or O
. O

Année O
1668 O
. O

Frappé O
à O
Paris B-LOC
. O
59 O
Teston B-LOC
et O
demi-teston O
de O
1562 O
( O
sans O
les O
c O
couronnés O
à O
côté O
de O
l'écu O
) O
. O

Lyon B-LOC
. O

Rares O
. O
2 O
pièces O
. O
60 O
Autre O
. O

KAROLVS O
IX O
, O
ETC O
. O

Buste O
lauré O
gauche O
, O
~ O
Ecu O
accosté O
de O
2 O
K O
couronnés O
, O
L O
. O

Bayonne B-LOC
. O

Sol O
Parisis O
, O
4 O
c O
adossés O
anglés O
de O
lis O
formant O
une O
croix O
, O
frappé O
à O
Saint-Lô B-LOC
. O
61 O
, O
Autre O
. O

CAROLVS O
. O

IX O
. O

DEI O
FRANCO O
, O
R O
. O

Buste O
lauré O
tourné O
à O
gauche O
. O
~ O
. O

XPS O
. O

VINCIT O
. O

ETC O
. O

Ecu O
mi-partie O
de O
France B-LOC
et O
Dauphiné O
, O
accosté O
de O
deux O
c O
couronnés O
. O

Lettre O
( O
z O
) O
. O

Henri B-PER
III I-PER
, O
1574 O
- O
1589 O
. O
62 O
Franc O
. O

HENRICVS O
III O
D O
. O

G O
. O

FRANC O
, O
ET O
POL O
. O

REX O
t578 O
. O

Busle O
lauré O
du O
Roi O
à O
droite O
. O
~ O
. O

SIT O
NOMEN O
, O
ETC O
. O

Croix O
fleuronnée O
portant O
en O
cœur O
la O
lettre O
H O
; O
frappé O
à O
Lyon B-LOC
. O
— O
1 O
/ O
2 O
franc O
1588 O
, O
Même O
type O
. O
~ O
. O

Même O
revers O
, O
frappé O
à O
Toulouse B-LOC
. O
63 O
Deux O
douzains O
dont O
un O
frappé O
à O
Aix B-LOC
, O
1577 O
, O
et O
un O
denier O
tournois O
. O
3 O
ps O
. O

Charles B-PER
X I-PER
, O
due O
de O
Bourbon B-LOC
, O
1589 O
- O
1590 O
. O
64 O
Doueain O
CAROLYS O
. O

X O
. O

D O
. O

G O
. O

FRANCO O
. O

REX O
, O
ETC O
. O
~ O
. O

Légende O
ordinaire O
. O

Ecu O
accosté O
de O
deux O
c O
. O
frappé O
à O
Rouen B-LOC
. O

Henri B-PER
IV I-PER
, O
1588 O
- O
1610 O
65 O
1 O
/ O
2 O
franc O
. O

HENRICVS O
IV O
DEI O
GRATIA O
, O
etc O
. O

Buste O
lauré O
à O
droite O
; O
dessous O
A O
. O
; O
frappé O
à O
Poitiers B-LOC
. O
~ O
. O

SIT O
DOMINI O
, O
etc O
. O

Croix O
tleuronnée O
portant O
en O
cœur O
la O
lettre O
H O
. O
, O
année O
1603 O
. O

Même O
légende O
et O
même O
buste O
, O
dessous O
B O
. O
et O
une O
couronne O
. O
2 O
ps O
. O
66 O
Un O
quart O
d O
' O
écu O
. O

HENRICVS O
' O
IIII O
DEI O
FRANC O
. O

ET O
NAVARRÆ O
REX O
, O
' O
1610 O
. O
~ O
. O

Ecu O
accosté O
du O
chiffre O
II O
II O
. O

Etoile O
et O
croissant O
, O
lettre O
T O
. O
— O
Un O
douzain O
frappé O
à O
Lyon B-LOC
. O
— O
Un O
double O
tournois O
et O
deux O
deniers O
couronnés O
, O
années O
1603 O
. O
4 O
. O
6 O
. O

Très-beaux O
. O
67 O
Un O
quart O
franc O
avec O
le O
titre O
de O
Henri B-PER
II I-PER
, O
1581 O
, O
son O
buste O

. O

~ O
. O

Croix O
cantonnée O
de O
4 O
H O
. O
couronnées O
. O

GRATtA O
DEI O
. O

SVM O
. O
. O
' O

ID O
. O

QVOD O
. O

SVM O
, O
etc O
. O

Beau O
. O
— O
Autre O
sans O
- O
la O
tête O
. O
~ O
. O

Ecusson O
écartelé O
de O
France B-LOC
, O
Navarre B-LOC
et O
Béarn B-LOC
, O
1586 O
. O

Fleur O
de O
coin O
. O
68 O
HENRICVS O
IIII O
. O

DE O
G O
. O

FRANC O
. O

ET O
NAVA O
. O

REX O
. O

Buste O
drapé O
de O
Henri B-PER
IV I-PER
. O

Tête O
nue O
, O
dessous O
1602 O
. O
~ O
. O

FOEDERA O
MAG O
. O

RÉGIS O
SACRA O
. O

Colonnes O
surmontées O
d'une O
couronne O
qu'enlacent O
deux O
branches O
d'olivier O
et O
de O
myrthe O
, O
le O
tout O
reposant O
sur O
une O
base O
où O
se O
trouve O
inscrite O
la O
légende O
EX O
AVROFRANCIGENO O
, O
etc O
. O

Médaille O
de O
l'époque O
en O
plomb O
doré O
. O

Louis B-PER
XIII I-PER
, O
1610 O
- O
1643 O
. O
69 O
Louis B-PER
d'or I-PER
. O

LVD O
. O

XIII O
. O

D O
. O

G O
. O

FR O
. O

ETNAV O
. O

REX O
. O

Buste O
lauré O
sous O
le O
cou O
, O
1642 O
. O

Huit O
L O
. O
adossés O
surmontés O
d'une O
couronne O
royale O
et O
anglés O
de O
4 O
lis O
. O

CHRS O
, O
VINCIT O
, O
etc O
. O
, O
fleur O
de O
coin O
. O
70 O
Ecu O
blanc O
. O

Un O
demi-ccu O
, O
un O
quart O
d'écu O
, O
un O
dixième O
d'écu O
, O
deux O
pièces O
frappées O
à O
Paris B-LOC
, O
1643 O
; O
4 O
pièces O
. O

Belles O
. O
71 O
. O

Un O
demi-franc O
frappé O
à O
Aix B-LOC
. O

Buste O
lauré O
à O
dr O
. O
au O
col O
rabattu O
. O
— O
~ O
. O

Grand O
L O
au O
centre O
d'une O
croix O
lleuronnée O
. O
— O
Un O
douzain O
. O
4 O
doubles O
tournois O
variés O
et O
un O
simple O
tournois O
. O
7 O
ps O
. O
72 O
LVDOVIC O
XIII O
D O
. O
c O
. O
, O
etc O
. O

Buste O
du O
roi O
avec O
collerette O
, O
drapé O
richement O
, O
dessous O
Dupré O
. O
— O
~ O
. O

VT O
. O

GENTES O
TOLAT O
QVE O
PRE-MAT O
QVE O
. O

La O
Justice O
assise O
, O
tenant O
d'une O
main O
le O
glaive O
, O
et O
de O
l'autre O
la O
balance O
; O
à O
l'exergue O
; O
1623 O
. O

Très-belle O
. O

Louis B-PER
XIV I-PER
. O
73 O
Un O
demi O
, O
un O
quart O
, O
un O
dixième O
de O
l'écu O
blanc O
, O
1660 O
- O
1664 O
, O
frappés O
à O
Bordeaux B-LOC
( O
K O
) O
, O
Lyon B-LOC
( O
D O
) O
, O
à O
Paris B-LOC
. O

( O
a O
) O
. O
3 O
pièces O
Belles O
. O
74 O
Ecu O
, O
LVD O
. O

XIIII O
D O
. O

G O
. O

Buste O
de O
Louis B-PER
XIV I-PER
à O
droite O
. O
~ O
. O

SITNO-MEN O
, O
etc O
. O
, O
1694 O
. O

Écu O
rond O
embrassé O
de O
deux O
palmes O
, O
frappé O
à O
Paris B-LOC
. O
— O
Un O
quart O
d'écu O
, O
même O
type O
D O
, O
frappé O
à O
Lyon B-LOC
, O
1694 O
. O

Beaux O
. O
75 O
Un O
écu O
à O
la O
croix O
formée O
de O
8 O
L O
adossés O
et O
couronnés O
, O
anglés O
de O
lis O
dans O
le O
centre O
, O
l'écu O
rond O
de O
France B-LOC
0 O
frappé O
à O
Riom B-LOC
. O

Rare O
. O
76 O
Un O
quart O
et O
un O
huitième O
de O
l'écu O
aux O
3 O
couronnes O
Z O
, O
etc O
. O
, O
frappés O
en O
Dauphiné O
et O
en O
Provence B-LOC
en O
1709 O
et O
1710 O
. O
2 O
pièces O
. O
77 O
2 O
pièces O
de O
douze O
sols O
, O
frappées O
à O
Lyon B-LOC
et O
Dijon B-LOC
D O
. O

P O
. O
3 O
pièces O
de O
6 O
sols O
, O
Lyon B-LOC
, O
Strasbourg B-LOC
et O
Troyes B-LOC
, O
variées O
de O
types O
et O
de O
millésimes O
, O
6 O
ps O
. O
— O
2 O
pièces O
de O
, O
xxx O
deniers O
, O
un O
seizième O
et O
un O
liard O
; O
4 O
pièces O
, O
En O
tout O
9 O
ps O
. O
78 O
Un O
liard O
avec O
le O
buste O
drapé O
et O
couronné O
de O
Lo O
< O
is O
XIV O
de O
chaque O
côté O
. O

( O
Voyez O
Bessy O
Journet O
, O
) O
rare O
et O
beau O
, O
plus O
un O
denier O
tournois O
de O
Louis B-PER
XIV I-PER
enfant O
, O
frappé O
à O
Paris B-LOC
en O
1649 O
. O
2 O
jolies O
pièces O
. O
79 O
Très-grande O
médaille O
, O
ANNA O
D O
. O

G O
. O

FR O
ET O
NAV O
. O

REG O
. O

RE O
. O

R O
. O

MATER O
LVD O
. O
xiv O
, O
etc O
. O

Buste O
d'Anne O
d'Autriche I-PER
en O
regard O
de O
celui O
de O
Louis B-PER
XIV I-PER
enfant O
. O
~ O
. O

OB O
. O

GRATIAM O
. O

DIV O
. O

OESIDERATI O
REGII O
ET O
SECVNDI O
, O
etc O
. O
; O
à O
l'exergue O
QVINTO O
CAL O
. O

SEPT O
. O
1638 O
. O

Vue O
du O
Val-de-Grâce B-LOC
( O
belle O
) O
. O

Louis B-PER
XV I-PER
. O
81 O
LVD O
. O
xv O
D O
. O

G O
. O

Tête O
de O
Louis B-PER
XV I-PER
, O
à O
gauche O
. O

Un O
demi O
, O
un O
cinquième O
, O
un O
dixième O
, O
un O
vingtième O
, O
type O
au O
cordon O
bleu O
, O
ateliers O
monétaires O
, O
A O
. O
z O
. O

A O
. O

N O
. O
82 O
2 O
pièces O
dé O
24 O
s O
au O
type O
poupard O
, O
dont O
une O
à O
l'écu O
carré O
frappée O
à O
Paris B-LOC
, O
1720 O
, O
et O
l'autre O
aux O
8 O
L O
. O
couronnées O
et O
adossées O
formant O
une O
croix O
anglée O
de O
lis O
, O
portant O
en O
cœur O
deux O
c O
entrelacés O
, O
1720 O
. O

Une O
pièce O
de O
12 O
s O
. O
même O
type O
, O
- O
à O
l'écusson O
rond O
sans O
palmes O
, O
dessous O
deux O
c O
entrelacés O
. O
3 O
ps O
. O
83 O
xx O
. O
s O
. O
x O
. O
s O
. O

Ecu O
couronné O
mi-partie O
France B-LOC
et O
Navarre B-LOC
, O
lettres O
monétaires O
A O
. O

D O
. O
1719 O
. O
3 O
pièces O
de O
12 O
s O
. O
1744 O
et O
1768 O
, O
dont O
une O
pour O
Montpellier B-LOC
et O
deux O
à O
Lyon B-LOC
; O
ces O
deux O
dernières O
fleur O
de O
coin O
avec O
le O
briflant O
de O
l'époque O
. O
— O
Une O
pièce O
de O
6 O
s O
frappée O
à O
Paris B-LOC
, O
1779 O
. O

En O
tout O
6 O
ps O
. O
84 O
L O
couronné O
, O
cantonné O
de O
3 O
lis O
. O
~ O
. O
2 O
L O
fleuronnés O
et O
entrelacés O
, O
surmontés O
de O
la O
couronne O
royale O
. O

Frappées O
à O
Pau B-LOC
et O
à O
Lyon B-LOC
. O
— O
Un O
sol O
. O
6 O
L O
. O
adossés O
et O
couronnés O
, O
anglés O
de O
3 O
lis O
, O
portant O
en O
cœur O
une O
vache O
. O
~ O
. O

Produit O
dés O
mines O
de O
France B-LOC
. O
— O
Un O
sol O
, O
colonies O
françaises O
. O

Deux O
sceptres O
en O
sautoir O
au O
revers O
. O
3 O
lis O
dans O
une O
couronne O
de O
laurier O
surmontée O
d'une O
couronne O
royale O
. O
— O
2 O
sols O
frappés O
à O
Lyon B-LOC
et O
à O
Limoges B-LOC
, O
1773 O
, O
et O
3 O
liards O
frappés O
à O
Reims B-LOC
et O
à O
Strasbourg B-LOC

. O

- O
85 O
LVD O
. O

XV O
. O

DE O
. O

G O
. O

FR O
. O

ET O
NAV O
. O

REX O
. O

MARIA O
STANIS O
. O

REG O
. O

FIL O
. O

Bustes B-PER
affrontés O
de O
Louis B-PER
XV I-PER
et O
de O
sa O
femme O
. O

R O
. O

NUPTIALIA O
. O

SACRA O
. O

FON O
. O

BELL O
: O
Mariage O
de O
Louis B-PER
XV O
, O
médaille O
d'argent O
, O
deux O
jetons O
d'argent O
pour O
le O
génie O
et O
l'artillerie O
variés O
de O
têtes O
et O
de O
revers O
. O

MONNAIES O
SEIGNEURIALES O
86 O
Anduze B-LOC
. O

Clermont B-LOC
. O

Béarn B-LOC
. O

Lyon B-LOC
. O

Toulouse B-LOC
, O
etc O
. O
, O
etc O
. O
12 O
deniers O
. O
87 O
Avignon B-LOC
. O

CLEMENT O
VIII O
PONT O
MAX O
Ecu O
surmonté O
de O
la O
tiare O
portant O
deux O
clefs O
en O
sautoir O
. O
~ O
. O

Croix O
cantonnée O
de O
2 O
croisettes O
et O
de O
deux O
lions O
rampants O
( O
billon O
) O
. O
— O
URBANVS O
, O
etc O
. O
, O
1635 O
. O

Ecu O
portant O
3 O
abeilles O
posées O
deux O
et O
une O
. O

La O
tiare O
surmonte O
l'écu O
. O
~ O
. O

Même O
écu O
plus O
petit O
posé O
sur O
une O
croix O
de O
Malte B-LOC
. O

Au-dessus O
, O
saint B-PER
Pierre I-PER
bénissant O
. O

Argent O
. O
88 O
Besançon B-PER
. O
4 O
deniers O
épiscopaux O
. O

Main O
bénissant O
. O

Une O
petite O
pièce O
argent O
de O
Charles-Quint B-PER
. O

Grand O
écu O
. O

CAROLVS O
- O
QVINT O
. O

ROM O
. O

IMPERATOR O
. O

Charles-Quint B-PER
debout O
, O
la O
couronne O
sur O
la O
tête O
, O
portant O
le O
sceptre O
de O
la O
main O
droite O
et O
le O
globe O
de O
la O
gauche O
; O
dans O
le O
champ O
, O
1659 O
. O
~ O
. O

MONETA O
. O

CIVIT O
. O

BISVNTIÆ O
. O

Aigle O
à O
deux O
têtes O
occupant O
le O
champ O
. O

Grand O
écu O
. O
89 O
Corse B-LOC
. O

Paoli B-PER
. O
4 O
soldi O
, O
1763 O
à O
1767 O
. O
2 O
soldi O
, O
1762 O
. O
3 O
p O
belles O
. O
90 O
Dijon B-LOC
. O
5 O
deniers O
au O
type O
de O
Hugo B-PER
. O
91 O
Dombes B-LOC
. O

Pierre B-PER
de O
Clermont B-LOC
. O

FETRVS O
COMES O
CLAROMONT O
. O

T O
. O

D O
. O

( O
Trevolici O
dominus O
) O
. O

Ecu O
de O
Bourbon B-LOC
dans O
un O
cercle O
trilobé O
accosté O
de O
trois O
pots O
à O
feu O
. O
~ O
. O

DISPERSIT O
. O

DEDIT O
PAVPERIBVS O
. O

Croix O
cantonnée O
de O
fleur O
de O
lis O
et O
de O
deux O
pots O
à O
feu O
. O

Blanc O
. O
92 O
Louis B-PER
de O
Dombes B-LOC
. O

Douzain O
de O
1574 O
. O

Teston B-LOC
de O
1577 O
. O

Buste O
à O
droite O
. O
~ O
. O

Ecu O
accosté O
de O
deux O
couronnés O
. O
2 O
ps O
. O
93 O
François B-PER
, O
liard O
à O
l'F O
couronné O
, O
accosté O
de O
3 O
lis O
. O

Gaston O
, O
2 O
doubles O
tournois O
et O
2 O
deniers O
tournois O
. O

Marie B-PER
de O
Bourbon B-LOC
. O

Denier O
tournois O
très-beau O
. O

Trois O
oboles O
, O
une O
de O
Louis B-PER
II I-PER
, O
et O
deux O
de O
Marie-Louise B-PER
. O

Belles O
. O
94 O
Anne-Marie-Louise B-PER
. O

Demi-écu O
. O

ANN O
. O

MA O
. O

LVD O
. O

PRIM O
. O

S'UPRE O
DOMBA O
. O

Buste O
à O
droite O
. O
~ O
. O

DOMINVS O
ADJUTOR O
ET O
REDE O
. O

MEVS O
. O

Ecu O
cantonné O
aux O
armes O
d'Orléans O
. O
95 O
Marseille B-LOC
. O

Denier O
Raymond B-PER
Bérenger I-PER
. O

Tête O
à O
gauche O
. O
~ O
. O

MASSILIENSIS O
entre O
grenetis O
, O
la O
croix O
coupant O
la O
légende O
. O
— O
Bordeaux B-LOC
, O
BURDIGALA O
, O
un O
denier O
. O
96 O
Ptovence O
. O

Raymond O
V O
. O

RAMONDUS O
eOMES O
. O

Croix O
clochée O
et O
pommettée O
. O
4 O
. O
cos O
PALACII O
. O
2 O
pièces O
variées O
. O
— O
Robert B-PER
. O

Sol O
coronat B-LOC
. O
3 O
ps O
. O
— O
Louis B-PER
LVDOV O
IHR O
ET O
SICL O
. O

Deux O
fleurs O
de O
lis O
dans O
un O
lambel O
à O
trois O
pendants O
. O
~ O
. O

COMES O
PROVINCIE O
ET O
FORCAL O
. O

Ecu O
de O
Jérusalem B-LOC
, O
parti O
de O
Provence B-LOC
, O
Anjou B-LOC
, O
coronat B-LOC
. O
97 O
lliom B-LOCderiv
. O

Une O
pièce O
, O
cuivre O
, O
fleur O
de O
coin O
. O
— O
Rodez O
, O
sic O
. O

ME O
. O

MEA O
. O

FACTA O
DECORANT O
. O

Ecu O
crossé O
et O
mitré O
, O
portant O
dans O
le O
champ O
3 O
fleurs O
de O
lis O
, O
avec O
une O
bande O
en O
chef O
. O
— O
~ O
. O

SIC O
. O

EGO O
. O

PASCO O
. O

GREGEM O
, O
1619 O
. O

Pélican O
. O
— O
Autre O
. O
sic O
. O

ME O
. O
etc O
. O
, O
1655 O
. O

Mème O
écu O
surmonté O
d'une O
couronne O
de O
vicomte O
et O
d'un O
chapeau O
de O
cardinal O
. O
~ O
. O
s O
. O

FRANCISCUS O
DES-TAING O
EPS O
. O

RETHENENSIS O
. O

Evêque O
debout O
. O
99 O
Roussillon B-null
. O

Alphonse O
. O

ALPHONSUS O
DEI O
GRATIA O
BEX O
. O

Tête O
couronnée O
à O
gauche O
. O
~ O
. O

CIVITAS O
BARCI O
entre O
grenetis O
. O

Dans O
le O
champ O
, O
une O
croix O
à O
branches O
égales O
coupant O
la O
légende O
et O
cantonnée O
aux O
1 O
et O
3 O
de O
trois O
besants O
et O
aux O
2 O
et O
4 O
d'un O
annelet O
. O

Réal O
d'argent O
. O

Ferdinand B-PER
, O
1468 O
. O

Même O
type O
. O
— O
~ O
. O

COMES O
BARCIL O
. O

ROSILIONIS O
. O

Même O
type O
. O

Réal O
d'argent O
. O
100 O
Vienne B-LOC
, O
VRBS O
VIENNA B-LOC
Revers O
. O

Sanctus O
Mavricivs O
. O

Morin O
. O
pl O
. O
t O
. O

No O
3 O
. O
— O
Morin O
, O
pl O
. O
2 O
. O

No O
2 O
. O
2 O
exemplaires O
. O
— O
Morin O
, O
pl O
. O
2 O
. O

N O
° O
1 O
. O

— O
Morin O
, O
pl O
. O
3 O
. O

N O
- O
1 O
. O
101 O
Guigues B-PER
VII I-PER
. O

Florin O
d'or O
. O
102 O
Humbert B-PER
II I-PER
. O

Florin O
d'or O
. O
103 O
Charles B-PER
V I-PER
. O

Fleurs O
de O
lis O
surmontant O
un O
dauphin O
accosté O
d'un O
dauphin O
. O
~ O
. O

Croix O
cantonnée O
d'un O
dauphin O
et O
d'un O
lis O
. O

Morin O
, O
pl O
. O
11 O
. O

No O
1 O

. O

- O
— O
Autre O
. O

Dans O
le O
champ O
, O
KROL O
. O
sommé O
d'une O
fleur O
de O
lis O
et O
surmonté O
d'un O
dauphin O
, O
~ O
. O
x O
. O

PRI O
. O

FRANC O
, O
etc O
. O

Morin O
, O
pl O
. O
1 O
t O
. O

N O
° O
5 O
. O
; O
— O
Je O
suis O
noble O
dauphin O
, O
etc O
Dauphin O
. O

INCOLOMITUS O
A O
DELPHINO O
. O

Main O
couronnant O
un O
dauphin O
2 O
jetons O
cuivre O
. O

Charles B-PER
VI I-PER
. O

Morin O
, O
pl O
. O
16 O
. O

No O
6 O
. O
i O
Morin O
, O
pl O
. O
19 O
. O

NJ O
2 O
. O
j O
2 O
pièces O
argent O
. O
104 O
François B-PER
1er I-PER
. O

FRANCISCUS O
REX O
FRANCORUM O
. O

DAPH O
. O

P O
. O

V O
. O

Tête O
coiffée O
d O
' O
un O
béret O
. O
~ O
, O
Sit O
Nomen O
Dni O
, O
etc O
. O

P O
. O
v O
. O

Écu O
mi-partie O
France B-LOC
et O
Dauphiné O
surmonté O
d'un O
dauphin O
. O

Teston B-LOC
rare O
. O

MONNAIES O
ÉTRANGÈRES O
105 O
Angleterre B-LOC
. O

Édouard B-PER
III I-PER
, O
2 O
p O
. O
. O
et O
Henri B-PER
II I-PER
, O
1 O
p O
. O

Argent O
. O
106 O
Autriche B-LOC
. O

Un O
grand O
écu O
de O
Marie-Thérèse B-PER
, O
1780 O
. O

Beau O
. O
107 O
Bologne B-LOC
. O

Une O
petite O
pièce O
en O
argent O
du O
pape O
Innocent O
. O

Un O
grand O
écu O
de O
Pie B-LOC
VII I-LOC
frappé O
en O
1816 O
. O
108 O
Gènes B-LOC
. O
2 O
p O
. O
en O
argent O
et O
une O
en O
billon O
au O
nomade O
Conrad O
. O
109 O
Gênes B-LOC
. O

NON O
SUREXIT O
MAJOR O
. O

Saint B-LOC
Jean-Baptiste I-LOC
. O
~ O
. O

Écu O
de O
Gênes B-LOC
supporté O
par O
deux O
griffons O
; O
dessous O
, O
L O
. O
8 O
. O
110 O
Gênes B-LOC
. O

République O
éphémère O
de O
1814 O
. O
10 O
p O
. O
2 O
pièces O
4 O
sols O
, O
1 O
p O
. O
2 O
sols O
, O
2 O
p O
. O
; O
5 O
p O
. O
, O
dont O
2 O
en O
argent O
. O
110 O
bis O
. O

Haïti B-LOC
. O

Trophée O
d'armes O
. O
12 O
et O
25 O
c O
. O
an O
xi O
et O
xii O
. O

Pethion O
an O
XII O
, O
25 O
c O
. O
, O
plus O
un O
centime O
1846 O
. O
111 O
Hongrie B-LOC
. O

Ragotzi O
. O

Sans O
légende O
. O

Duc O
de O
Hongrie B-LOC
. O
~ O
. O

PA-TRONA O
HVNG O
. O
1705 O
. O

La O
Vierge O
tenant O
l'Enfant O
Jésus O
. O

Petit O
écu O
beau O
. O
x O
. O

PRO O
LIBERTATE O
. O
~ O
. O

Écu O
de O
Hongrie B-LOC
timbré O
de O
la O
Vierge O
. O

Cuivre O
. O
112 O
Hongrie B-LOC
libre O
, O
1849 O
. O

Pièce O
en O
cuivre O
. O
1848 O
. O
20 O
kreutzers O
. O

Essai O
de O
la O
Collection O
Combrouse O
. O

Très-beau O
. O
113 O
Liège B-LOC
. O
4 O
pièces O
. O

Morceaux O
variés O
en O
cuivre O
et O
une O
pièce O
en O
billon O
. O

Grand O
Duché O
de O
Clèves O
. O
114 O
Naples B-LOC
. O

Henri B-PER
de I-PER
Guise I-PER
, O
saint B-PER
Janvier I-PER
crossé O
et O
mitré O
. O
3 O
pièces O
d'argent O
, O
3 O
modules O
différents O
, O
dont O
un O
modulé O
du O
quinaire O
. O

Argent O
. O

HENRI B-PER
DE I-PER
LOT I-PER
. O

DVX O
. O
~ O
. O

PAX O
UBERTAS O
1648 O
. O

Épi O
et O
olivier O
en O
sautoir O
. O

Même O
. O
~ O
. O

HINC O
ET O
LIBERTAS O
. O

Panier O
de O
fruits O
. O

Demi-pièce O
cuivre O
. O
115 O
Piémont B-LOC
. O

Demi-écu O
de O
la O
république O
piémontaise O
. O

An O
vin O
. O
116 O
Rome B-LOC
. O
1 O
/ O
2 O
, O
1 O
, O
2 O
, O
3 O
et5 O
baïoques O
de O
Grégoire B-PER
XIV I-PER
. O

Pie B-PER
IX I-PER
et O
la O
république O
, O
1847 O
. O
8 O
pièces O
ensuivre O
. O

Belles O
. O
117 O
Russie B-LOC
. O

Une O
jolie O
mé O
i O
aille O
en O
argent O
d'Alexandre O
Ier O
. O
~ O
. O

Obélisque O
. O
118 O
Suisse B-LOC
. O

Argau B-LOC
, O
Bâle B-LOC
, O
Berne B-LOC
, O
Luzerne B-LOC
, O
Soleure B-LOC
, O
Tessin B-LOC
, O
Zurich B-LOC
. O
8 O
pièces O
de O
5 O
batz O
, O
fleur O
de O
coin O
. O
119 O
Suisse B-LOC
. O

Bâle B-LOC
, O
3 O
batz O
, O
2 O
p O
. O

Demi-franc O
du O
Tessin B-LOC
. O
3p O
. O
en O
argent O
. O
18 O
p O
. O
en O
billon O
et O
cuivre O
. O

Cantons O
divers O
. O
120 O
Tréves B-LOC
. O
2 O
p O
. O

Obole O
d7argent O
de O
Baudoin O
, O
évoque O
de O
Trèves B-null
. O
121 O
3 O
jetons O
d'argent O
. O

Duc O
de O
Richelieu B-LOC
, O
1636 O
. O

Vaisseau O
voguant O
. O

Marie B-PER
Médicis I-PER
; O
son O
écu O
. O
~ O
. O

Croissant O
dans O
un O
~ O
champ O
d'étoiles O
sans O
nombre O
. O

INNOCUIS O
NON O
DEFFICIT O
VNQVAM O
, O
1631 O
. O

Faculté O
de O
médecine O
, O
François B-PER
Blondel I-PER
, O
1660 O
; O
ses O
armes O
. O
~ O
. O

VRBIS O
ET O
ORBIS O
. O
3 O
cigognes O
portant O
dans O
leurs O
becs O
un O
rameau O
d'olivier O
. O

IMPÉRIALES O
ROMAINES O
. O
122 O
. O

Livie B-PER
. O

Pietas O
. O

Tête O
voilée O
. O
~ O
. O

Drvsvs O
Cesar O
, O
etc O
. O
; O
dans O
le O
champ O
, O
s O
. O
c O
. O

MB O
. O
123 O
. O

Antonia B-PER
. O
~ O
. O

Ti O
. O

Clavdivs O
, O
etc O
. O

L'empereur O
debout.MB O
. O
124 O
. O

Germanicus B-PER
. O

Tête O
à O
droite O
. O

Ti O
. O

Clavdivs O
Cesar O
, O
etc O
. O
■ O
dans O
le O
champ O
, O
s O
. O
c O
. O

MB O
. O
125 O
. O

Caligula B-PER
. O

César O
Avg O
. O

Germanicvs O
. O

Piété O
assise O
; O
dessous O
, O
Pictas O
. O
~ O
. O
s O
. O
c O
- O
Sacrifice O
devant O
un O
temple O
. O

GB O
. O
126 O
. O

Agrippine B-PER
. O

Tête O
à O
droite O
. O
~ O
. O

Ti O
. O

Clavdivs O
Aug O
. O
etc O
, O
s O
. O
c O
. O
dans O
le O
champ O
. O

GB O
. O
127 O
. O

Néron B-PER
. O

Tête O
laurée O
à O
droite O
. O
~ O
. O
lloma B-LOC
. O

Home O
assise O
. O

GB O
. O
— O
~ O
. O

Gcnio O
Avgvsti O
. O

Génie O
sacrifiant O
. O
~ O
. O

Victoire O
tenant O
un O
globe O
avec O
les O
quatre O
lettres O
s O
. O

P O
. O

Q O
. O

R O
. O
~ O
. O
grand O
édifice O
. O

MB O
. O
128 O
. O

Galba B-PER
. O
~ O
. O

OB O
CIV O
. O

SER O
. O
dans O
une O
couronne O
. O

GB O
. O
— O
~ O
. O

Libertas O
Pvblica O
. O

La O
Liberté O
debout O
. O
~ O
. O

Pax O
. O

Avgvsti O
. O
l O
a O
Paix O
debout O
. O

MB O
. O
129 O
. O

Vespasien B-PER
. O

Jvdaea O
capta O
. O

La O
Judée O
assise O
au O
pied O
d'un O
palmier O
; O
derrière O
, O
un O
guerrier O
debout O
. O

GB O
. O
130 O
. O

Domitien B-PER
. O
s O
. O
c O
. O

L'empereur O
relevant O
une O
Province O
agenouillée O
. O

GB O
. O
— O
s O
. O
c O
. O

Grand O
prêtre O
debout O
. O

Pallas B-PER
armée O
debout O
. O

Moneta O
Avgvsti O
. O

La O
Monnaie O
debout O
. O

MB O
. O
131 O
. O

Nerva B-PER
. O

Forlvna O
Avgvsti O
. O

La O
Fortune O
debout O
. O

AR O
. O
— O
— O
Fisci O
Jvdaïci O
Pvblica O
. O

Palmier O
. O

Conservation O
médiocre O
. O

GB O
. O
— O
Tête O
radiée O
. O

Fortvna O
Augvsti O
. O

La O
Fortune O
debout O
. O

Tête O
laurée O
. O

Libertas O
Publica O
. O

La O
Liberté O
debout O
. O

MB O
. O
132 O
. O

Trajan B-PER
. O

AR O
. O

Quatre O
pièces O
variées O
. O

L'empereur O
à O
cheval O
foulant O
un O
captif O
, O
s O
. O
c O
. O

Pont O
sur O
le O
Danube O
, O
bronze O
doré O
. O

GB O
. O
— O
TR O
. O

POT O
. O
cos O
. O

II O
. O

Femme O
assise O
. O

L'empereur O
à O
cheval O
terrassant O
un O
captif O
. O

MB O
. O
133 O
. O

Hadrien B-PER
. O

Adventvs O
. O

L'empereur O
et O
une O
Province O
debout O
. O

Libertas O
Publica O
. O

La O
Liberté O
assise O
. O

Syriacus B-PER
. O

Type O
d'allocution O
. O

Restitvtori O
Achaiœ O
. O
' O

L'empereur O
relevant O
la O
Province O
, O
un O
vase O
entre O
eux O
. O

Tête O
nue O
. O

Restitvtori O
Galliœ O
. O

Même O
type O
. O
s O
. O
c O
. O

Victoire O
passant O
. O

GB O
. O
— O
Cos O
III O
. O

Pégase O
volant O
. O

MB O
. O
134 O
. O

Sabine B-PER
. O

Tête O
à O
gauche O
. O
~ O
. O

Jvnoni O
Reginœ O
. O

AR O
. O
— O
Concordia O
. O

Concorde O
assise O
. O

GB O
. O
— O
Concordia O
. O

Concorde O
debout O
. O

MB O
. O
135 O
. O

Antonin B-PER
le I-PER
Pieux I-PER
. O

Tête O
d'Antonin O
. O
~ O
. O
tête O
de O
Marc B-PER
Aurèle I-PER
enfant O
. O

Consecratio O
. O

Mausolée O
. O

GB O
. O
— O
cos O
. O
11 O
. O

Statue O
dans O
un O
portique O
. O

MB O
. O
136 O
. O

Faustine B-PER
jeune I-PER
. O

Deux O
pièces O
dont O
une O
vert O
de O
jaspe O
. O

Tête O
voilée O
. O

Revers O
, O
Consecratio O
, O
Mausolée O
. O

Rare O
. O

GB O
. O
137 O
. O

Marc B-PER
Aurèle I-PER
. O

Tête O
laurée O
. O

Concordia O
. O

Les O
deux O
empereurs O
se O
donnant O
la O
main O
. O

Victoire O
écrivant O
sur O
un O
bouclier O
. O
. O

Liberalitas O
AVG O
. O

VII O
. O

La O
Libéralité O
debout O
. O
— O
Tête O
nue O
. O

Consecratio O
. O

Aigle O
sur O
un O
globe O
. O

Consecratio O
. O

Aigle O
enlevant O
l'empereur O
. O

GB O
. O
138 O
. O

Lucius B-PER
Vérus I-PER
. O

Mars O
passant O
portant O
un O
trophée O
. O

L'empereur O
à O
cheval O
foulant O
un O
captif O
. O

Module O
entre O
le O
moyen O
et O
le O
petit O
bronze O
. O

GB O
. O
139 O
. O

Lucille B-PER
. O

Pietas O
. O

La O
Piété O
debout O
. O

GB O
. O

Jvnoni O
Reginae O
. O

Junon O
debout O
. O

MB O
. O
140 O
. O

Commode B-PER
. O

Quadrige O
. O

GB O
. O
— O
Liberalitas O
, O
etc O
. O

L'empereur O
sur O
une O
estrade O
. O

Plusieurs O
figures O
GB O
. O
141 O
. O

Crispine B-PER
. O

Laetitiae O
Avg O
. O

La O
Joie O
debout O
. O

MB O
. O
142 O
. O

Didius B-PER
Julianus I-PER
. O

Concordia O
militvm4 O
La O
Concorde O
debout O
tenant O
deux O
enseignes O
. O

GB O
. O

Deux O
pièces O
. O

Mauvaise O
conservation O
. O
143 O
. O

Albinug B-PER
. O

Tête O
nue O
. O
~ O
. O

Concordia O
. O

La O
Concorde O
assise O
. O

GB O
, O
144 O
. O

Septime B-PER
Sévère I-PER
. O

Adventvs O
Avg O
. O
, O
etc O
. O

L'empereur O
à O
cheval O
précédé O
par O
un O
soldat O
. O

Deux O
pièces O
. O

Liberalitas O
Avg O
. O

La O
Libéralité O
debout O
. O

GB O
. O
145 O
. O

Julia B-PER
Pia I-PER
. O

AR O
. O

Deux O
pièces O
variées O
. O

Julia B-PER
domna I-PER
. O

Tête O
à O
droite O
. O
~ O
. O

Junoni B-PER
Regina I-PER
. O

Jvlia O
Pia O
. O

Tête O
à O
droite O
. O
~ O
, O
Vesta O
. O

Vesta O
assise O
. O

GB O
. O
— O
Tête O
vieille O
. O
~ O
. O

Saecvli O
felicitas O
. O

Femme O
saci O
ifiant O
. O

MB O
. O
146 O
. O

Caracalla B-PER
. O

AR O
. O

Grand O
module O
. O

Têle O
radiée O
, O
P O
. O

M O
. O

TR O
. O

P O
. O

M O
. O

XVIII O
. O
cos O
. O

IIII O
. O

P O
. O

P O
. O

Jupiter B-PER
assis O
; O
à O
ses O
pieds O
, O
un O
aigle O
. O

Tête O
radiée O
. O

Fides O
militvm O
. O

Femme O
debout O
tenant O
deux O
enseignes O
. O
— O
Providentia O
Deorvm O
. O

La O
Providence O
debout O
. O

GB O
, O
147 O
. O

Geta B-PER
. O

Felicitas O
temporvm O
. O

Lés O
deux O
empereurs O
se O
donnant O
la O
main O
. O

AR O
. O
— O
Les O
deux O
empereurs O
se O
donnant O
la O
main O
. O

P O
. O

M O
. O

TR O
. O
etc O
. O

GB O
. O
148 O
. O

Macrin B-PER
. O

Quadrige O
. O

MB O
. O
149 O
. O

Elagabale B-PER
. O

Femmedebout O
; O
dans O
le O
champ O
une O
étoile O
. O

GB O
. O
150 O
. O

Julia B-PER
Maesa I-PER
. O

Femme O
debout O
. O

GB O
. O
151 O
. O

Sévère B-PER
Alexandre I-PER
. O

Jovi O
vltori O
. O

Jupiter B-PER
assis O
. O

Providentia O
. O

Providence O
debout O
. O

Victoria O
Avg O
. O

Victoire O
érigeant O
un O
trophée O
. O

Providentia O
deorvm O
. O

Providence O
debout O
. O

Annonae O
avg O
. O

L'Abondance O
debout O
. O

Mars O
victor O
. O

Mars O
passant O
. O

GB O
. O
— O
Restitvtori O
Monetæ O
. O

L'empereur O
debout O
. O

MB O
. O
152 O
. O

Orbiana B-PER
. O

Concordia O
Avgvstorvm O
. O

L'empereur O
et O
l'impératrice O
se O
donnant O
la O
main O
. O

GB O
. O
153 O
. O

Julia B-PER
Mamaea I-PER
. O

Felicitas O
Publica O
. O

La O
Félicité O
debout O
. O

Veneri O
felici O
. O

Femme O
tenant O
la O
haste O
et O
un O
enfant O
. O

GB O
. O
154 O
. O

Maximinus B-PER
. O

Concordia O
militvm O
. O

Femme O
tenant O
deux O
enseignes O
. O

GB O
. O
» O
155 O
. O

Maximus B-null
. O

Principi O
jvventvtis O
. O

L'empereur O
debout O
; O
derrière O
, O
deux O
enseignes O
. O

GB O
. O
156 O
. O

Pupien B-PER
. O

Pax O
pvblica O
. O

La O
Paix O
assise O
. O

GB O
. O
157 O
. O

Gordien B-PER
III I-PER
. O

Marti O
Propvgnatori O
. O

Mars O
passant O
. O

L'empereur O
portant O
un O
globe O
et O
la O
haste O
transversale O
. O

GB O
. O
158 O
. O

Philippe B-PER
père I-PER
. O

Aeternitas O
. O

Éléphant O
monté O
par O
son O
cornac O
. O

Annonae O
. O

L'Abondance O
debout O
. O

Felicitas O
Avg O
. O

La O
Félicité O
debout O
. O

Pax O
aeterna O
. O

La O
Paix O
debout O
. O

Saecvlvm O
novvm O
. O
. O
. O

Statue O
dans O
un O
temple O
. O

Saéculares O
Avg O
. O

La O
Louve O
. O

Saeculares O
Avg O
. O

Chèvre O
. O

Sccvritas O
orbis O
, O
La O
Sécurité O
assise O
. O

GB O
. O
, O
159 O
. O

Philippe B-PER
fils I-PER
. O

Liberalitas O
Avg O
. O

Les O
deux O
empereurs O
assis O
. O

GB O
. O

— O
Principi O
J O
uventvtis O
. O

L'empereur O
armé O
marchant O
. O

MB O
. O
160 O
. O

Trajan B-PER
Dèee I-PER
. O

Pannonia O
. O

Deux O
femmes O
debout O
. O

Victoria O
Avg O
. O

Victoire O
passant O
. O

GB O
. O
161 O
. O

Etruscille B-PER
. O

Pvdicitia O
. O

La O
Pudeur O
assise O
. O

GB O
. O
162 O
. O

Hostilien B-PER
. O

Principi O
j O
vventvtis O
. O

L'empereur O
debout O
j O
derrière O
, O
deux O
enseignes O
. O

GB O
. O
163 O
. O

Trebonianus B-PER
Gallus I-PER
. O

Jvnoni O
, O
etc O
. O

Temple O
rond O
. O

GB O
. O
164 O
. O

V O
olusien O
. O

Aeqvitas O
Aug O
. O

L'Équité O
debout O
, O
P O
. O

M O
. O
tr O
. O
etc O
. O

La O
Paix O
debout O
. O

GB O
. O
165 O
. O

Postume B-PER
. O

L'empereur O
armé O
debout O
, O
GB O
. O
166 O
. O

Aurélien B-PER
. O

Concordia O
Avgg O
. O

L'empereur O
et O
l'impératrice O
se O
donnant O
la O
main O
; O
au-dessus O
, O
le O
soleil O
. O

MD O
. O
167 O
. O

Onze O
pièces O
variées O
de O
têtes O
et O
de O
revers O
, O
avec O
revers O
rares O
, O
mais O
de O
conservation O
médiocre O
. O

GB O
. O
168 O
. O

Helena B-PER
. O

Theodora B-PER
. O

Favsta B-PER
. O

Delmaiivs B-PER
. O

Flacilla B-PER
. O

Magnvs O
Maximvs O
. O

Evdoxie O
. O
7 O
petits O
bronzes O
. O
169 O
. O
24 O
petits O
bronzes O
. O

Gallien B-PER
, O
Claude B-PER
Quintille I-PER
, O
Magnence B-PER
, O
Decence B-PER
, O
Valentinien B-PER
, O
Gratien B-PER
, O
etc O
. O
170 O
. O
12 O
grands O
bronzes O
, O
petite O
conservation O
. O

GB O
. O
— O
5 O
moyens O
bronzes O
, O
id O
. O

MB O
. O
171 O
. O

Obsidionales B-PER
; O
Anvers B-PER
, O
10 O
c O
. O
, O
2 O
pièces O
; O
— O
1814 O
, O
5 O
c O
. O
, O
3 O
p O
. O
: O
N O
dans O
une O
couronne O
. O
- O
- O
10 O
c O
. O
, O
1 O
p O
. O
; O
5 O
c O
. O
2 O
p O
. O
: O
L O
dans O
une O
couronne O
. O

— O
Strasbourg B-LOC
, O
1814 O
; O
id O
. O
1815 O
: O
un O
décime O
à O
l'L O
couronné O
. O
— O
1815 O
, O
un O
décime O
, O
2 O
p O
. O
à O
YL O
couronné O
. O
172 O
. O
3 O
p O
. O
argent O
. O

Othon B-PER
, O
Aemilien B-PER
, O
Valence B-PER
. O
173 O
. O

Sous O
ce O
numéro O
seront O
vendus O
une O
quantité O
considérable O
- O
de O
lots O
. O

